\begin{aufgabe}{Primzahlen der Form~$4n+3$}
\begin{enumerate}
\item Mache dir klar: Jede natürliche Zahl ist von der Form~$4n$, $4n+1$,
$4n+2$ oder~$4n+3$.
\item Welche Primzahlen der Form~$4n+2$ gibt es?
\item Zeige, dass es unendlich viele Primzahlen der Form~$4n+3$ gibt.

{\scriptsize\emph{Tipp.} Seien~$p_1,\ldots,p_r$ schon gefundene Primzahlen.
Dann betrachten wir die Zahl~$N \defeq 4 p_1\ldots p_r - 1$ und
argumentieren ähnlich wie in Euklids Beweis: Kann es sein, dass keiner der
Primfaktoren von~$N$ von der Form~$4n+3$ ist?\par}
\end{enumerate}
\end{aufgabe}
